<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
	<topic lang="de">
		<identifier>01</identifier>
		<title>Kritische Theorie</title>
		<description>Finde Dokumente, die die Kritische Theorie thematisieren.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über die kritische Analyse einer kapitalistischen Gesellschaft aus der Perspektive der Frankfurter Schule. Relevant sind Dokumente, die Herrschafts- und Unterdrückungsmechanismen und Ideologien in einer kapitalistischen Gesellschaft untersuchen und darauf abzielen, eine vernünftigen Gesellschaft mündiger Menschen zu bilden. Teilweise relevant sind Dokumente, die Kritische Theorie in Teilaspekten, im Ausland oder als Stufe einer Entwicklung behandeln.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>02</identifier>
		<title>Ökologie der Gewässer</title>
		<description>Finde Dokumente, die die Ökologie von Gewässern diskutieren.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über den Einfluss des Menschen auf die Gewässerökologie von sämtlichen Gewässerarten in Deutschland und Möglichkeiten zur Renaturierung. Teilweise relevante Dokumente befassen sich mit einem bestimmten Gewässer, Gewässern in Europa oder einer sehr speziellen Entwicklung in einem Gewässer, z.B. die Entwicklung einer bestimmten Art.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>03</identifier>
		<title>Gerontologie</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Altersforschung beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über die interdisziplinäre Forschung der mit dem Altern verbundenen Phänomene, Probleme und Ressourcen wie z.B. der demographische Wandel. Auch relevant sind Dokumente, die sich mit alternsrelevanten und alternskonstituierenden Umwelten und sozialen Umwelten im Alter befassen. Teilweise relevant sind Dokumente, die über sehr spezifische Bereiche berichten, die vom Alter beeinflusst werden.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>04</identifier>
		<title>Frau und Beruf</title>
		<description>FFinde Dokumente, die das Thema Frau und Beruf beleuchten.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente diskutieren die Probleme von Frauen in der Arbeitswelt und die Entwicklung der Thematik. Teilweise relevant sind Dokumente, die nur bestimmte Berufsgruppen thematisieren oder den Konflikt zwischen Arbeit und Privatleben/Familie für Frauen diskutieren. Nicht relevant sind Ratgeber jedweder Art.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>05</identifier>
		<title>Kunst in der Antike</title>
		<description>Finde Dokumente, die über die Kunst in der Antike berichten.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente diskutieren die Entstehung und Erstellung von Kunst in der Antike (Epoche im Mittelmeerraum, etwa von 800 v. Chr. bis ca. 600 n Chr.). Auch relevant sind Dokumente die sich mit den Künstlern in der Antike auseinandersetzen. Nicht relevant sind Ratgeber für den Kauf/Verkauf antiker Kunst.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>06</identifier>
		<title>Angst, Angststörungen und Angsterkrankungen</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Angst und Angsterkrankungen beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente diskutieren Angst und Angststörungen sowie deren Behandlung. Auch relevant sind Dokumente, die sich mit der Bildung von Phobien befassen. Teilweise relevant sind Dokumente, die nur auf einen sehr spezifischen medizinischen Aspekt eingehen. Nicht relevant sind Dokumente zu Essstörungen oder der Angst vor dem Tod.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>07</identifier>
		<title>Festkörperphysik</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Festkörperphysik befassen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente diskutieren die verschiedenen Eigenschaften von Festkörprern und deren Verhalten. Die Organisation und Beschreibung dieser ist ebenfalls relevant. Teilweise relevant sind Dokumente, in denen Festkörperphysik als eines der Grundlagenthemen erläutert wird.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>08</identifier>
		<title>Tierexperimente</title>
		<description>Finde Dokumente, die Tierversuche thematisieren.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente thematisieren Tierversuche/Tierexperimente, vor allem kritische Auseinandersetzungen damit. Nicht relevant sind andere medizinische Studien, in denen Tierversuche gemacht wurden.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>09</identifier>
		<title>Widerstand im Nationalsozialismus</title>
		<description>Finde Dokumente, die den Widerstand gegen den Nationalsozialismus thematisieren.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über den Widerstand von Personen, Gruppen und Einrichtungen im Gebiet der von der Wehrmacht besetzten Staaten und Deutschlands während der Zeit des Nationalsozialismus. Teilweise relevante Dokumente handeln vom Widerstand sehr kleiner Gruppierungen, bestimmten Ortskreisen oder sind die Biographien zu einzelnen Personen, die im Widerstand tätig waren. Nicht relevante Dokumente handeln vom Widerstand der Nazis in Kriegen.</narrative>
	</topic>
  <topic lang="de">
    <identifier>10</identifier>
    <title>Psychosomatische Krankheiten</title>
    <description>Finde Dokumente über Psychosomatische Krankheiten.</description>
    <narrative>Relevante Dokumente diskutieren körperliche Beschwerden/Krankheiten, die durch psychische Einflüsse/Belastung ausgelöst oder unterstützt werden. Teilweise relevant sind Dokumente zu psychsomatischen Essstörungen. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit der Somatophsychologie befassen, dem EInfluss von körperlichen Beschwerden auf psychische Gesundheit.</narrative>
  </topic>
  <topic lang="de">
    <identifier>11</identifier>
    <title>Umweltökonomie/ - ökonomik</title>
    <description>Finde Dokumente aus dem Themenbereich "Umweltökonomie".</description>
    <narrative>Relevante Dokumente behandeln den Einfluss industriellen Wirtschaftens auf die Umwelt, setzen sich mit ressourcenorientierter Umwelts- oder Wirtschaftpolitik auseinander oder behandeln einzelne Umweltsysteme, die unter wirtschaftlichen Einfluss stehen (z.B. Photovoltaik). Teilweise relevante Dokumente berichten über eine größeren Zusammenhang, in dem Umweltökonomie nur einen Teilaspekt darstellt.</narrative>
  </topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>12</identifier>
		<title>Sprachwandel</title>
		<description>FFinde Dokumente, die die Entwicklung einer Sprache untersuchen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln Sprachwandel/die Sprachdynamik in Deutschland, die Entwicklung und die Auswirkungen. Teilweise relevante Dokumente sind Dokumente, die sich mit einem der Faktoren für Sprachwandel befassen, nur ein sehr spezielles Teilgebiet behandeln oder Festschriften, die Sprachwandel thematisieren. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit dem Sprachwandel in anderen Ländern befassen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>13</identifier>
		<title>Bundestagswahl</title>
		<description>Finde Dokumente, die die Bundestagswahl Deutschlands betreffen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente zeigen Abläufe, Prozesse und Gesetze einer Bundestagswahl in Detuschland auf. Teilweise relevante Dokumente diskutieren mögliche Einflüsse auf die Ergebnisse einer Bundestagswahl im Allgemeinen. Nicht relevante Dokumente beziehen sich auf ein bestimmtes Ereignis/Ergebnis einer Bundestagswahl, befassen sich mit der Wahlkampfstrategie einer/mehrerer Parteien für eine Bundestagswahl oder thematisieren Reaktionen aus dem Ausland auf Ergebnisse einer Bundestagswahl.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>14</identifier>
		<title>Alternative Energiequellen</title>
		<description>Finde Dokumente, die die Nutzung alternativer Energiequellen behandeln.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente zeigen die Notwendigkeit des Nutzens erneuerbarer Energiequellen im Vergleich zu fossilen Energieträgern auf und befassen sich mit der Forschung dazu. Teilweise relevante Dokumente behandeln den Einfluss erneuerbarer Energie auf einen sehr spezifischen Bereich. Nicht relevante Dokumente thematisieren die Nutzung von Photovoltaik für Privatpersonen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>15</identifier>
		<title>Wirtschaftsethik</title>
		<description>Finde Dokumente, die das Thema Wirtschaftsethik beleuchten.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente handeln von Wirtschaftsethik im Allgemeinen, beschreiben die Methoden und Ausprägungen. Teilweise relevante Dokument thematisieren Wirtschafsethik in bestimmten Unternehmenskreisen oder sind allgemein gehalten, aber in englischer Sprache verfasst.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>16</identifier>
		<title>Hyperaktivität bei Kindern</title>
		<description>Finde Dokumente, die das Krankheitsbild der Hyperaktivität bei Kindern untersuchen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente beschreiben verschiedene Formen der Aufmerksamkeitsdefizit-/Hyperaktivitätsstörung, kurz ADHS, und diskutieren verschiedene Ursachen, Ausprägungen und Therapie- und Behandlungsmöglichkeiten bei Kindern. Teilweise relevante Dokumente befassen sich mit einer medizinischen Erklärung für ADHS oder befassen sich mit ADHS im Schulalltag. Nicht relevante Dokumente befassen sich mit ADHS bei Erwachsenen oder anderen Krankheiten.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>17</identifier>
		<title>Direktmarketing</title>
		<description>Finde Dokumente, die direkte Kundenansprache durch ein Unternehmen thematisieren.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln Taktiken und geben Beispiele für Unternehmen für das Direktmarketing. Nicht relevante Dokumente befassen sich mit anderen Marketingmethoden, beispielsweise Kundenakquise über Social-Media- Marketing.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>18</identifier>
		<title>Behandlung bei Schlaganfällen</title>
		<description>Finde Dokumente, die Behandlungsmöglichkeite n bei Schlaganfällen aufzeigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente beschreiben die Behandlung eines Schlaganfallpatienten im Alltag nach seinem Krankenhausaufenthalt. Teilweise relevant sind medizinische Studien zur Behandlung von Schlaganfällen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>19</identifier>
		<title>Zimmerpflanzen</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Zimmerpflanzen befassen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente beschreiben die Artenvielfalt, Aufzucht und Pflege verschiedener Zimmerpflanzen und bieten Anleitungen für ihr langes Bestehen. Teilweise relevante Dokumente handeln von einer einzelnen Zimmerpflanze (z.B. Orchidee). Nicht relevante Dokumente beschäftigen sich mit Gartengestaltung, Gartenpflanzen oder ähnlichem.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>20</identifier>
		<title>Reiseführer für die Toskana</title>
		<description>Finde Dokumente, die als Reiseführer für die Region Toskana fungieren.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente zählen Restaurants, Wanderwege, Aussichtspunkte und öffentliche Einrichtungen auf und bewerten diese und sind allgemeine Reiseführer für die Toskana. Teilweise relevante Dokumente behandeln einen bestimmten Ort/eine bestimmte Insel der Toskana mit der Toskana gemeinsam oder sind allgemeine Reiseführer für ganz Italien. Nicht relevante Dokumente sind Bildbände oder Reiseführer nur für einzelne Städte/Inseln in der Toskana, z.B. Florenz oder Elba.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>21</identifier>
		<title>Lateinamerikanische Tänze</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit lateinamerikanischen Tänzen beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die verschiedenen Lateinamerikanischen Tänze und die Abgrenzung zum Standardtanz. Relevant sind Dokumente, wenn sie allgemein über lateinamerikanische Tänze berichten. Relevante Dokumente können auch einen speziellen Tanz aus dem lateinamerikanischen Raum betrachten. Teilweise relevant sind Dokumente, die lateinamerikanische Tänze in anderem Zusammenhang behandeln (Musik, Dichtung..).</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>22</identifier>
		<title>Gesprächsführung</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Gesprächsführung beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln Methoden, Gespräche und Diskussionen anzuleiten und zu moderieren. Teilweise relevant sind Hilfen zur Gesprächsführung bei Patienten mit einem bestimmten Krankheitsbild oder Dokumente, die Rhetorik und Seelsorge thematisieren. Nicht relevant sind Wortschatzbücher, Wörterbücher, Sprachführer.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>23</identifier>
		<title>Islamischer Fundamentalismus</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit islamischem Fundamentalismus beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Gründe, Ausprägungen und Auswirkungen des islamischen Fundamentalismus und die in diesem Kontext auftretende Radikalisierung von Menschen bis hin zur Terrorbereitschaft. Teilweise relevante Dokumente thematisieren den Islamischen Fundamentalismus im Hinblick auf spezielle Ereignisse oder der Islamische Fundamentalismus taucht in einer Übersicht auf.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>24</identifier>
		<title>Geschichte Israels</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit der Geschichte des Staates Israel beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Geschichte des Staates Israel und die territorialen Dispute, die damit einhergehen. Ebenfalls relevant sind Dokumente, die sich mit dem historischen, kulturellen und religiösen Staat Israel befassen und dessen Bedeutung für den gegenwärtigen Staat und die Konflikte. Teilweise relevante Dokumente behandeln die Geschichte Israels im Hinblick auf einen bestimmten Einzelaspekt. Nicht relevant sind Dokumente, in denen das Wort Geschichte im Sinne von "Erzählung" vorkommt.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>25</identifier>
		<title>Heilfasten</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Heilfasten beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln unterschiedliche Methoden von Nulldiäten und Heilfasten und der Wirkung auf die körperliche und seelische Gesundheit sowie den Risiken, die damit verbunden sind. Relevant sind auch Dokumente, die sich mit dem esotherischen Aspekt von Fasten und Diät beschäftigen. Teilweise relevant sind Dokumente, die das religiöse Fasten zum Thema haben.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>26</identifier>
		<title>Elektroautos</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit elektrisch betriebenen Fahrzeugen befassen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Entwicklung von Kraftfahrzeugen, die mit Elektromotoren betrieben werden und die Bedeutung für die Energiewirtschaft. Relevant sind auch Dokumente, die sich mit dem Umweltaspekt elektrischer Motoren beschäftigen. Teilweise relevant sind Dokumente, die Elektromobilität im Allgemeinen mit dem Thema Elektroautos verbinden.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>27</identifier>
		<title>Homöopathische Mittel</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit homöopathischen Mitteln und ihren Wirkungen beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die verschiedenen homöopathischen Wirkstoffe sowie die Diskussion um Wirksamkeit homöopathischer Mittel allgemein. Auch tiermedizinische Dokumente sind relevant.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>28</identifier>
		<title>Künstliche Intelligenz</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit der Entwicklung künstlicher Intelligenz befassen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Entwicklung von Technologien im Bereich künstlicher Intelligenz und die Diskussion über die gesellschaftliche Bedeutung intelligenter Maschinen. Teilweise relevant sind Dokumente, die den Einsatz von künstlicher Intelligenz in sehr spezifischen Bereichen thematiseren. Nicht relevant sind Dokumente, die eine Darstellung von oder eine Auseinandersetzung mit künstlicher Intelligenz in Filmen oder Romanen enthalten.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>29</identifier>
		<title>Außenpolitik der USA</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit der Außenpolitik der USA befassen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Außenpolitik der USA im 20. oder 21. Jahrhundert, ihr Einfluss auf das Weltgeschehen und den Wandel in der Politik über die Jahre. Teilweise relevant sind Dokumente, die allgemein die Geschichte der USA thematisieren oder die Außenpolitik der Vereinigten Staaten und deren Einfluss bezogen auf einen sehr spezifischen Aspekt erwähnen. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit der Außenpolitik anderer Länder auseinandersetzen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>30</identifier>
		<title>Internetzeitalter</title>
		<description>Finde Dokumente, die das Thema "Internetzeitalter" beinhalten.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln den Vorschmarsch des Internets, die Integration in den Alltag und die gesellschaftliche Bedeutung, die damit einhergeht, insbesondere der Einfluss auf Informationsverhalten und Meinungsbildung. Teilweise relevante Dokumente behandeln das Internet als Einflussfaktor auf ein sehr spezielles Themengebiet und das Thema soziale Netzwerke und deren Einfluss auf das einzelne Themen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>31</identifier>
		<title>Kurden</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit dem Volk der Kurden beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Volksgruppe der Kurden, ihren Wirkungsraum, ihre Geschichte und aktuelle Berichte über Kurden. Auch relevant sind Dokumente, die sich mit der Diskussion um die Gründung eines Kurdenstaates befassen. Teilweise relevant sind Dokumente, in denen die Kurdenfragen als Einflussnehmer auf andere (politische) Entscheidungen anderer Länder fungiert. Nicht relevant sind Dokumente, die den Nahen Osten im Allgemeinen thematisieren.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>32</identifier>
		<title>Chaostheorie</title>
		<description>Finde Dokumente, die die Chaostheorie diskutieren.</description>
		<narrative>Relevant sind alle Dokumente, die die Chaostheorie, ein vager Bereich der Nichtlinearen Dynamik, im Sinne der Mathematischen Physik oder der angewandten Mathematik behandeln. (Chaostheorie: Ordnung in speziellen dynamischen Systemen, deren zeitliche Entwicklung unvorhersehbar ist; die Systeme sind sehr empfindlich von den Anfangsbedingungen abhängig; Beispiel: magnetisches Pendel). Teilweise relevant sind Dokumente, die die Chaostheorie und ihr Einfluss auf andere Sachgebiete thematisieren. Nicht relevant sind geschichtliche Abhandlungen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>33</identifier>
		<title>Magersucht</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit der Anorexia nervosa, der sog. Magersucht, befassen.</description>
		<narrative>Relevant sind alle Dokumente, die die psychische Störung aus dem Bereich der seelisch bedingten Essstörungen und ihre Folgen sowie Behandlungsmöglichkeiten diskutieren. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit Anorexie (=Appetitlosigkeit) beschäftigen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>34</identifier>
		<title>Politischer Skandal</title>
		<description>Politischer Skandal Finde Dokumente, die politische Skandale thematisieren.</description>
		<narrative>Relevant sind Dokumente, die sich mit rein politischen Skandalen und ihren Auswirkungen befassen, auch wenn sie Folgen für Wirtschaft oder andere Bereiche haben. Relevant sind auch Dokumente, in denen das Wort Affäre für eine skandalös beurteilte Angelegenheit in der Politik benutzt wird.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>35</identifier>
		<title>Entstehung und Entwicklung der Schrift</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit der Entstehung und Entwicklung der Schrift im Allgemeinen befassen.</description>
		<narrative>Relevant sind Dokumente, die sich mit der Entstehung der Schrift als Verständigungsebene befassen, angefangen bei den Knoten-Verfahren, die in Südamerika entwickelt wurden. Teilweise relevant sind Dokumente, die sich mit der Entwicklung der heutigen Schrift und diversen Schriftarten befassen. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit der Entstehung der "Schrift", also der Bibel oder anderen religiösen/theologischen Schriften beschäftigen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>36</identifier>
		<title>Das Individuum in der Gesellschaft</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit dem Individuum in der Gesellschaft befassen.</description>
		<narrative>Relevant sind alle Dokumente, die ein Individuum (eine Person) im Kontext der Gesellschaft diskutieren. Die Auswirkungen einer Gesellschaft auf ein Individuum, auf seine Eigenschaften, Interessen und Besonderheiten sind mögliche Themen. Teilweise relevant sind Dokumente, die die Sicht einer bestimmten Person/eines bestimmten Philosophen auf diesen Bereich thematisieren.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>37</identifier>
		<title>Straßenkinder</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit obdachlosen Kindern beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln das Leben von Kindern und Jugendlichen unter 18 Jahren, die obdachlos, von zu Hause weggelaufen oder ohne Angehörige sind. Relevant sind auch Dokumente, die mit den Zukunftsaussichten für Straßenkinder beschäftigen. Nicht relevant sind Dokumente über Straßengangs.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>38</identifier>
		<title>Kriegsberichterstatt ung</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Kriegsberichterstattung befassen.</description>
		<narrative>Relevant sind alle Dokumente, die sich mit der journalistischen Berichterstattung in Medien über Kriege und kriegsähnliche Auseinandersetzungen und Konflikte beschäftigen. Relevant sind nicht nur Dokumente, die die politischen und militärischen Ereignisse zum Thema haben, sondern auch Dokumente, die Hintergrundberichte zu diplomatischen, humanitären und wirtschaftlichen Themen behandeln. Teilweise relevant sind Dokumente, die Kriegsberichterstattung vor dem Jahr 2000 thematisieren. Nicht relevant sind Dokumente, die eine Kriegsberichterstattung an sich sind (z.B. Berichte von Soldaten o.Ä.).</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>39</identifier>
		<title>Medizin im Dritten Reich</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit der Medizin im Dritten Reich befassen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über die von der nationalsozialistischen Politik geprägte Richtung der Medizin und die sog. Rassenhygiene, die unter anderem mit Zwangssterilisationen, Experimenten (s. Dr. Mengele) und Massenmord gepflegt wurde. Dokumente, die die Verfolgung von jüdischen Medizinern thematisieren, sind nicht relevant.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>40</identifier>
		<title>Theatergeschichte</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit der Geschichte des Theaters im Allgemeinen befassen.</description>
		<narrative>Relevant sind alle Dokumente, die sich mit der Geschichte der szenischen Aufführung dramatischer Texte in einem Theater oder einer ähnlichen EInrichtung befassen. Teilweise relevant sind Dokumente, die die Geschichte eines bestimmten Theaters über einen sehr langen Zeitraum, mindestens 100 Jahre, thematisieren. Nicht relevant sind Dokumente, die Stücke behandeln, die im Theater aufgeführt werden und das Wort "Geschichte(n)" im Titel enthalten.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>41</identifier>
		<title>Politik und Massenmedien</title>
		<description>Finde Dokumente, die das Verhältnis von Politik und Massenmedien zueinander diskutieren.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente diskutieren die politische Beteiligung in einer Massendemokratie durch Presse, Funk, Fernsehen und Internet sowie die Konkurrenz privater mit öffentlich-rechtlichen Anbietern und benennen die Aufgaben der Massenmedien sowie verfassungsrechtliche Regelungen. Nicht relevant sind Dokumente, die den Themenkomplex Mediennutzung als Suchtproblem behandeln.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>42</identifier>
		<title>Wirtschaftswunder in Deutschland</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit dem Wirtschaftswunder in Deutschland befassen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über das schnelle und nachhaltige Wirtschaftswachstum in Deutschland nach dem Zweiten Weltkrieg, welches derart unerwartet erfolgte, dass das Schlagwort „Wirtschaftswunder“ geprägt wurde. Relevant sind auch Dokumente, die das deutsche Wirtschaftswachstum als natürlichen Prozess im Sinne des Solow- Modells diskutieren.Teilweise relevant sind Dokumente, die das Wirtschaftswunder und die resultierenden Folgen auf den Lebensalltag als Erfahrungsbericht einzelner Personen beschreiben. Nicht relevant sind Dokumente, die das Wort Wirtschaftswunder als Zeitabschnittsmarkierung nutzen und einen Alltagsaspekt in einer Zeitspanne vor oder nach dem Wirtschaftswunder beleuchten.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>43</identifier>
		<title>Spurenelemente in der Ernährung des Menschen</title>
		<description>Finde Dokumente, die die Spurenelemente in der Ernährung des Menschen behandeln.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über die biologische Bedeutung von Spurenelementen für den Menschen sowie über ihr das Vorkommen in Nahrungsmitteln. Relevant sind auch Dokumente, die im Allgemeinen Spurenelemente definieren sowie auflisten. Nicht relevant sind Dokumente, die die Bedeutung von Spurenelementen in der Ernährung anderer Spezies als den Menschen behandeln ohne dass ein direkter Einfluss auf den Menschen entsteht.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>44</identifier>
		<title>Shakespeares Dramen</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit Shakespeares Dramen beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die verschiedenen Dramen Shakespeares im Allgemeinen oder die Tragödien Shakespeares.Teilweise relevant sind Dokumente, die sich mit bestimmten Merkmalen der Dramen Shakespeares beschäftigen, ihren Einfluss auf andere Themenbereiche thematisieren oder Shakespeares Leben und seine Werke im Allgemeinen behandeln. Ebenfalls relevant sind Dokumente, welche die Rezeption in unterschiedlichen Kulturkreisen betrachten. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit bestimmten Aufführungen befassen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>45</identifier>
		<title>Betriebspsychologie</title>
		<description>Finde Dokumente, die Betriebspsychologie behandeln.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente analysieren Betriebspsychologie als Teilbereich der Wirtschaftspsychologie. Relevante Dokumente setzen sich auch mit dem Erleben und Verhalten von Menschen in betrieblichen Prozessen auseinander, beispielsweise den Arbeitsbedingungen, den Ursachen von Veränderungen der Produktivität oder bestimmten psychologischen Problemen, die sich in Betrieben stellen. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit der Untersuchung der Arbeitstätigkeiten selbst befassen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>46</identifier>
		<title>Marktanalyse</title>
		<description>Finde Dokumente, die das Thema Marktanalyse behandeln.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente thematisieren die statistische, zeitpunktbezogene Analyse eines bestimmten Marktes und beschäftigen sich mit der Momentaufnahme dieses Marktes. Teilweise relevante Dokumente sind die Dokumentation einer Marktanalyse für ein Unternehmen oder einen bestimmten Teilbereich. Nicht relevant sind Dokumente, die, in Abgrenzung zur vergangenheits- oder gegenwartsbezogenen Reflexion eines Marktes, Marktprognosen über künftige Markentwicklungen thematisieren.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>47</identifier>
		<title>Selbstbewusstsein stärken</title>
		<description>Finde Dokumente, die Möglichkeiten aufzeigen, das Selbstbewusstsein zu stärken.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente berichten über allgemeine Möglichkeiten/Techniken das Selbstbewusstsein zu stärken. Teilweise relevante Dokumente behandeln Selbstbewusstsein bei Kindern, sind in englischer Sprache verfasst oder setzen sich mit Selbstbewusstsein im Zusammenhang mit der Philosophie auseinander.Nicht relevant sind Dokumente, welche psychiatrische Erkrankung thematisieren, die mit einem verminderten Selbstbewusstsein assoziiert sind.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>48</identifier>
		<title>Umweltgifte</title>
		<description>Finde Dokumente über Umweltgifte.</description>
		<narrative>Relevante Dokumente behandeln die verschiedenen Umweltgifte sowie ihre Wirkung auf Wasser, Boden, Luft, Mikroorganismen, Pflanzen, Tiere und den Menschen. Relevant sind Dokumente, wenn sie allgemein Umweltgifte thematisieren oder ein spezielles Umweltgift behandeln. Teilweise relevant sind Dokumente, die die Auswirkungen von Umweltgiften auf ein sehr spezifisches Gebiet thematisieren. Nicht relevant sind Dokumente, die sich mit giftigen Pflanzen befassen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>49</identifier>
		<title>Studium im Ausland</title>
		<description>Finde Dokumente, die sich mit dem Studium im Ausland beschäftigen.</description>
		<narrative>Relevant sind Dokumente, wenn sie allgemein über Studienmöglichkeiten im Ausland informieren. Teilweise relevante Dokumente sind allgemeine Ratgeber,die sich mit dem Leben und Arbeiten und der Bildung im Ausland befassen. Nicht relevant sind Dokumente, welche sich mit einem Studium in Deutschland oder ausländischen Studierenden an deutschen Hochschulen befassen.</narrative>
	</topic>
	<topic lang="de">
		<identifier>50</identifier>
		<title>Verkehrsgeographie</title>
		<description>Finde Dokumente aus dem Themenbereich "Verkehrsgeographie".</description>
		<narrative>Relevante Dokumente beschäftigen sich mit den Rahmenbedingungen, der Realisierung und den Konsequenzen der Raumüberwindung von Personen und Gütern; teilweise auch der von Informationen.
Relevant sind auch solche Dokumente, die sich mit der Geschichte der Verkehrsgeographie beschäftigen, wie auch solche, die die Aufgabenfelder der Verkehrsgeographie in Hinblick auf die Einflüsse aus anderen Bereichen der Geographie und deren Nachbarwissenschaften betrachten. Teilweise relevant sind Dokumente, die sich mit Verkehrsgeographie im Ausland befassen.</narrative>
	</topic>
</topics>

